const ser = [
  {
    meta: {
      id: 'ser:1',
      uuid: 'abb97ae6-7dad-42a8-bbe4-1b6ac8dd4469',
      lang: 'es',
      sort: '2620487000',
      src: 'spanish',
      section: 'alpha',
      stems: [
        'ser',
        'a no ser que',
        'como sea',
        'sea como sea',
        'cuando sea',
        'donde sea',
        'es que',
        'o sea',
        '\u00a1sea!',
        'sea cual/quien (etc.) sea',
        'sea cual (etc.) sea',
        'sea quien (etc.) sea',
        'sea \u2026 sea'
      ],
      offensive: false
    },
    hom: 1,
    hwi: {
      hw: 'ser',
      prs: [
        {
          sound: {
            audio: 'ser0001sp'
          }
        }
      ]
    },
    fl: 'intransitive verb',
    def: [
      {
        sseq: [
          [
            [
              'sense',
              {
                sn: '1',
                sls: ['(expressing identity)'],
                dt: [
                  ['text', '{bc}to {a_link|be} '],
                  [
                    'vis',
                    [
                      {
                        t: '\u00e9l es mi hermano',
                        tr: 'he is my brother'
                      },
                      {
                        t: '\u00bfqui\u00e9n es?',
                        tr: 'who is it?'
                      },
                      {
                        t: 'soy yo',
                        tr: 'it\u0027s me'
                      }
                    ]
                  ]
                ]
              }
            ]
          ],
          [
            [
              'sense',
              {
                sn: '2',
                sls: ['(expressing a quality)'],
                dt: [
                  ['text', '{bc}to {a_link|be} '],
                  [
                    'vis',
                    [
                      {
                        t: 'Camila es linda',
                        tr: 'Camila is pretty'
                      },
                      {
                        t: 'no seas tonto',
                        tr: 'don\u0027t be silly'
                      },
                      {
                        t: '\u00e9ste es el mejor',
                        tr: 'this one is the best'
                      },
                      {
                        t: 'es m\u00edo',
                        tr: 'it\u0027s mine'
                      },
                      {
                        t: 'es para ti',
                        tr: 'it\u0027s for you'
                      },
                      {
                        t: 'es para abrir latas',
                        tr: 'it\u0027s for opening cans'
                      },
                      {
                        t: 'son de Juan',
                        tr: 'they\u0027re Juan\u0027s'
                      },
                      {
                        t: 'somos de Managua',
                        tr: 'we\u0027re from Managua'
                      },
                      {
                        t: 'no creo que sea necesario',
                        tr: 'I don\u0027t think it\u0027s necessary'
                      },
                      {
                        t: 'quiero que seas feliz',
                        tr: 'I want you to be happy'
                      }
                    ]
                  ]
                ]
              }
            ]
          ],
          [
            [
              'sense',
              {
                sn: '3',
                sls: ['(indicating group, category, etc.)'],
                dt: [
                  ['text', '{bc}to {a_link|be} '],
                  [
                    'vis',
                    [
                      {
                        t: 'soy abogada',
                        tr: 'I\u0027m a lawyer'
                      },
                      {
                        t: 'es un mam\u00edfero',
                        tr: 'it\u0027s a mammal'
                      }
                    ]
                  ]
                ]
              }
            ]
          ],
          [
            [
              'sense',
              {
                sn: '4',
                dt: [
                  [
                    'text',
                    '{bc}to {a_link|be}, to {a_link|exist}, to {a_link|live} '
                  ],
                  [
                    'vis',
                    [
                      {
                        t: 'ser, o no ser',
                        tr: 'to be or not to be'
                      }
                    ]
                  ]
                ]
              }
            ]
          ],
          [
            [
              'sense',
              {
                sn: '5',
                dt: [
                  [
                    'text',
                    '{bc}to {a_link|be}, to {a_link|take place}, to {a_link|occur} '
                  ],
                  [
                    'vis',
                    [
                      {
                        t: 'el concierto es el domingo',
                        tr: 'the concert is on Sunday'
                      },
                      {
                        t: 'la reuni\u00f3n fue en la escuela',
                        tr: 'the meeting was at the school'
                      }
                    ]
                  ]
                ]
              }
            ]
          ],
          [
            [
              'sense',
              {
                sn: '6',
                sls: ['(expressing time, date, season)'],
                dt: [
                  [
                    'vis',
                    [
                      {
                        t: 'son las diez',
                        tr: 'it\u0027s ten o\u0027clock'
                      },
                      {
                        t: 'hoy es el 9',
                        tr: 'today\u0027s the 9th'
                      }
                    ]
                  ]
                ]
              }
            ]
          ],
          [
            [
              'sense',
              {
                sn: '7',
                dt: [
                  [
                    'text',
                    '{bc}to {a_link|be} (a price), to {a_link|cost}, to {a_link|come to} '
                  ],
                  [
                    'vis',
                    [
                      {
                        t: '\u00bfcu\u00e1nto es?',
                        tr: 'how much is it?'
                      }
                    ]
                  ]
                ]
              }
            ]
          ],
          [
            [
              'sense',
              {
                sn: '8',
                dt: [
                  ['text', '{bc}to {a_link|be}, to {a_link|equal} '],
                  [
                    'vis',
                    [
                      {
                        t: 'dos m\u00e1s dos son cuatro',
                        tr: 'two plus two is four'
                      }
                    ]
                  ]
                ]
              }
            ]
          ],
          [
            [
              'sense',
              {
                sn: '9',
                sls: ['(with the future tense)'],
                dt: [
                  [
                    'vis',
                    [
                      {
                        t: '\u00bfser\u00e1 posible?',
                        tr: 'can it be possible?'
                      },
                      {
                        t: 'ser\u00e1n las ocho',
                        tr: 'it must be eight o\u0027clock'
                      }
                    ]
                  ]
                ]
              }
            ]
          ],
          [
            [
              'sense',
              {
                sn: '10',
                vrs: [
                  {
                    va: 'a no ser que'
                  }
                ],
                dt: [['text', '{bc}{a_link|unless}']]
              }
            ]
          ],
          [
            [
              'sense',
              {
                sn: '11',
                vrs: [
                  {
                    va: 'como sea'
                  },
                  {
                    vl: 'or',
                    va: 'sea como sea'
                  }
                ],
                dt: [
                  ['text', '{bc}one way or another, {a_link|somehow} '],
                  [
                    'vis',
                    [
                      {
                        t: 'hay que terminarlo como sea; hay que terminarlo, sea como sea',
                        tr: 'one way or another, we have to finish it'
                      }
                    ]
                  ]
                ]
              }
            ]
          ],
          [
            [
              'sense',
              {
                sn: '12',
                vrs: [
                  {
                    va: 'cuando sea'
                  }
                ],
                dt: [['text', '{bc}{a_link|anytime}, {a_link|whenever}']]
              }
            ]
          ],
          [
            [
              'sense',
              {
                sn: '13',
                vrs: [
                  {
                    va: 'donde sea'
                  }
                ],
                dt: [['text', '{bc}{a_link|anywhere}, {a_link|wherever}']]
              }
            ]
          ],
          [
            [
              'sense',
              {
                sn: '14',
                vrs: [
                  {
                    va: 'es que'
                  }
                ],
                dt: [
                  ['text', '{bc}the thing is that '],
                  [
                    'vis',
                    [
                      {
                        t: 'es que no lo conozco',
                        tr: 'it\u0027s just that I don\u0027t know him'
                      }
                    ]
                  ]
                ]
              }
            ]
          ],
          [
            [
              'sense',
              {
                sn: '15',
                vrs: [
                  {
                    va: 'o sea'
                  }
                ],
                dt: [['text', '{bc}in other words']]
              }
            ]
          ],
          [
            [
              'sense',
              {
                sn: '16',
                vrs: [
                  {
                    va: '\u00a1sea!'
                  }
                ],
                dt: [['text', '{bc}agreed!, all right!']]
              }
            ]
          ],
          [
            [
              'sense',
              {
                sn: '17',
                vrs: [
                  {
                    va: 'sea cual/quien (etc.) sea'
                  }
                ],
                dt: [
                  [
                    'vis',
                    [
                      {
                        t: 'sean cuales sean las circunstancias',
                        tr: 'whatever the circumstances might be'
                      },
                      {
                        t: 'sea quien sea, no lo van a permitir',
                        tr: 'no matter who he is, they\u0027re not going to allow it'
                      }
                    ]
                  ]
                ]
              }
            ]
          ],
          [
            [
              'sense',
              {
                sn: '18',
                vrs: [
                  {
                    va: 'sea \u2026 sea'
                  }
                ],
                dt: [['text', '{bc}either \u2026 or']]
              }
            ]
          ]
        ]
      },
      {
        vd: 'auxiliary verb',
        sseq: [
          [
            [
              'sense',
              {
                sls: ['(used in passive constructions)'],
                dt: [
                  ['text', '{bc}to {a_link|be} '],
                  [
                    'vis',
                    [
                      {
                        t: 'la cuenta ha sido pagada',
                        tr: 'the bill has been paid'
                      },
                      {
                        t: '\u00e9l fue asesinado',
                        tr: 'he was murdered'
                      }
                    ]
                  ]
                ]
              }
            ]
          ]
        ]
      }
    ],
    suppl: {
      cjts: [
        {
          cjid: 'gppt',
          cjfs: ['siendo', 'sido']
        },
        {
          cjid: 'pind',
          cjfs: ['soy', 'eres', 'es', 'somos', 'sois', 'son']
        },
        {
          cjid: 'pret',
          cjfs: ['era', 'eras', 'era', '\u00e9ramos', 'erais', 'eran']
        },
        {
          cjid: 'pprf',
          cjfs: ['fui', 'fuiste', 'fue', 'fuimos', 'fuisteis', 'fueron']
        },
        {
          cjid: 'futr',
          cjfs: [
            'ser\u00e9',
            'ser\u00e1s',
            'ser\u00e1',
            'seremos',
            'ser\u00e9is',
            'ser\u00e1n'
          ]
        },
        {
          cjid: 'cond',
          cjfs: [
            'ser\u00eda',
            'ser\u00edas',
            'ser\u00eda',
            'ser\u00edamos',
            'ser\u00edais',
            'ser\u00edan'
          ]
        },
        {
          cjid: 'psub',
          cjfs: ['sea', 'seas', 'sea', 'seamos', 'se\u00e1is', 'sean']
        },
        {
          cjid: 'pisb1',
          cjfs: [
            'fuera',
            'fueras',
            'fuera',
            'fu\u00e9ramos',
            'fuerais',
            'fueran'
          ]
        },
        {
          cjid: 'pisb2',
          cjfs: [
            'fuese',
            'fueses',
            'fuese',
            'fu\u00e9semos',
            'fueseis',
            'fuesen'
          ]
        },
        {
          cjid: 'fsub',
          cjfs: [
            'fuere',
            'fueres',
            'fuere',
            'fu\u00e9remos',
            'fuereis',
            'fueren'
          ]
        },
        {
          cjid: 'ppci',
          cjfs: [
            'he sido',
            'has sido',
            'ha sido',
            'hemos sido',
            'hab\u00e9is sido',
            'han sido'
          ]
        },
        {
          cjid: 'ppsi',
          cjfs: [
            'hab\u00eda sido',
            'hab\u00edas sido',
            'hab\u00eda sido',
            'hab\u00edamos sido',
            'hab\u00edais sido',
            'hab\u00edan sido'
          ]
        },
        {
          cjid: 'pant',
          cjfs: [
            'hube sido',
            'hubiste sido',
            'hubo sido',
            'hubimos sido',
            'hubisteis sido',
            'hubieron sido'
          ]
        },
        {
          cjid: 'fpin',
          cjfs: [
            'habr\u00e9 sido',
            'habr\u00e1s sido',
            'habr\u00e1 sido',
            'habremos sido',
            'habr\u00e9is sido',
            'habr\u00e1n sido'
          ]
        },
        {
          cjid: 'cpef',
          cjfs: [
            'habr\u00eda sido',
            'habr\u00edas sido',
            'habr\u00eda sido',
            'habr\u00edamos sido',
            'habr\u00edais sido',
            'habr\u00edan sido'
          ]
        },
        {
          cjid: 'ppfs',
          cjfs: [
            'haya sido',
            'hayas sido',
            'haya sido',
            'hayamos sido',
            'hay\u00e1is sido',
            'hayan sido'
          ]
        },
        {
          cjid: 'ppss1',
          cjfs: [
            'hubiera sido',
            'hubieras sido',
            'hubiera sido',
            'hubi\u00e9ramos sido',
            'hubierais sido',
            'hubieran sido'
          ]
        },
        {
          cjid: 'ppss2',
          cjfs: [
            'hubiese sido',
            'hubieses sido',
            'hubiese sido',
            'hubi\u00e9semos sido',
            'hubieseis sido',
            'hubiesen sido'
          ]
        },
        {
          cjid: 'fpsb',
          cjfs: [
            'hubiere sido',
            'hubieres sido',
            'hubiere sido',
            'hubi\u00e9remos sido',
            'hubiereis sido',
            'hubieren sido'
          ]
        },
        {
          cjid: 'impf',
          cjfs: ['-', 's\u00e9', 'sea', 'seamos', 'sed', 'sean']
        }
      ]
    },
    shortdef: ['to be', 'to be', 'to be']
  },
  {
    meta: {
      id: 'ser:2',
      uuid: '6675fb0c-1350-42aa-bbfe-42f46d2dc17f',
      lang: 'es',
      sort: '2620488000',
      src: 'spanish',
      section: 'alpha',
      stems: ['ser'],
      offensive: false
    },
    hom: 2,
    hwi: {
      hw: 'ser',
      prs: [
        {
          sound: {
            audio: 'ser0002sp'
          }
        }
      ]
    },
    fl: 'masculine noun',
    def: [
      {
        sseq: [
          [
            [
              'sense',
              {
                dt: [
                  ['text', '{bc}{a_link|being} '],
                  [
                    'vis',
                    [
                      {
                        t: 'ser humano',
                        tr: 'human being'
                      }
                    ]
                  ]
                ]
              }
            ]
          ]
        ]
      }
    ],
    shortdef: ['being']
  },
  {
    meta: {
      id: 'agradable',
      uuid: '208f837e-9f32-4773-a0cf-63be59071b4a',
      lang: 'es',
      sort: '2600711000',
      src: 'spanish',
      section: 'alpha',
      stems: ['agradable', 'ser agradable a la vista', 'agradablemente'],
      offensive: false
    },
    hwi: {
      hw: 'agradable',
      prs: [
        {
          sound: {
            audio: 'agrad01sp'
          }
        }
      ]
    },
    fl: 'adjective',
    def: [
      {
        sseq: [
          [
            [
              'sense',
              {
                sn: '1',
                dt: [
                  [
                    'text',
                    '{sx|grato||}, {sx|placentero||} {bc}{a_link|pleasant}, {a_link|agreeable}'
                  ]
                ]
              }
            ]
          ],
          [
            [
              'sense',
              {
                sn: '2',
                vrs: [
                  {
                    va: 'ser agradable a la vista'
                  }
                ],
                dt: [['text', '{bc}to be easy on the eye(s)']]
              }
            ]
          ]
        ]
      }
    ],
    uros: [
      {
        ure: 'agradablemente',
        fl: 'adverb'
      }
    ],
    shortdef: [
      'grato, placentero : pleasant, agreeable',
      'to be easy on the eye(s)'
    ]
  },
  {
    meta: {
      id: 'costal',
      uuid: '25998870-f37c-4d5d-ac7d-8dde7b0806cf',
      lang: 'es',
      sort: '2606018000',
      src: 'spanish',
      section: 'alpha',
      stems: ['costal', 'ser harina de otro costal'],
      offensive: false
    },
    hwi: {
      hw: 'costal'
    },
    fl: 'masculine noun',
    def: [
      {
        sseq: [
          [
            [
              'sense',
              {
                sn: '1',
                dt: [['text', '{bc}{a_link|sack}']]
              }
            ]
          ],
          [
            [
              'sen',
              {
                sn: '2',
                vrs: [
                  {
                    va: 'ser harina de otro costal'
                  }
                ],
                xrs: [
                  [
                    {
                      xrt: 'harina',
                      xref: 'harina'
                    }
                  ]
                ]
              }
            ]
          ]
        ]
      }
    ],
    shortdef: ['sack']
  },
  {
    meta: {
      id: 'gente',
      uuid: '69f81831-2222-41b5-8f2d-c709172939a0',
      lang: 'es',
      sort: '2610785000',
      src: 'spanish',
      section: 'alpha',
      stems: ['gente', 'gente menuda', 'ser buena gente'],
      offensive: false
    },
    hwi: {
      hw: 'gente',
      prs: [
        {
          sound: {
            audio: 'gente01sp'
          }
        }
      ]
    },
    fl: 'feminine noun',
    def: [
      {
        sseq: [
          [
            [
              'sense',
              {
                sn: '1',
                dt: [['text', '{bc}{a_link|people}']]
              }
            ]
          ],
          [
            [
              'sense',
              {
                sn: '2',
                dt: [
                  [
                    'text',
                    '{bc}relatives {it}plural{/it}, folks {it}plural{/it}'
                  ]
                ]
              }
            ]
          ],
          [
            [
              'sense',
              {
                sn: '3',
                vrs: [
                  {
                    va: 'gente menuda'
                  }
                ],
                sls: ['familiar'],
                dt: [['text', '{bc}children, kids {it}plural{/it}']]
              }
            ]
          ],
          [
            [
              'sense',
              {
                sn: '4',
                vrs: [
                  {
                    va: 'ser buena gente'
                  }
                ],
                dt: [['text', '{bc}to be nice, to be kind']]
              }
            ]
          ]
        ]
      }
    ],
    shortdef: [
      'people',
      'relatives plural, folks plural',
      'children, kids plural'
    ]
  },
  {
    meta: {
      id: 'grito',
      uuid: '11224ec7-23ed-400c-be8b-5a40a2e55ef3',
      lang: 'es',
      sort: '2611078000',
      src: 'spanish',
      section: 'alpha',
      stems: ['grito', 'ser el \u00faltimo grito'],
      offensive: false
    },
    hwi: {
      hw: 'grito',
      prs: [
        {
          sound: {
            audio: 'grito01sp'
          }
        }
      ]
    },
    fl: 'masculine noun',
    def: [
      {
        sseq: [
          [
            [
              'sense',
              {
                sn: '1',
                dt: [
                  [
                    'text',
                    '{bc}{a_link|shout}, {a_link|scream}, {a_link|cry} '
                  ],
                  [
                    'vis',
                    [
                      {
                        t: 'a grito pelado',
                        tr: 'at the top of one\u0027s voice'
                      }
                    ]
                  ]
                ]
              }
            ]
          ],
          [
            [
              'sense',
              {
                sn: '2',
                vrs: [
                  {
                    va: 'ser el \u00faltimo grito'
                  }
                ],
                dt: [['text', '{bc}to be the latest fashion']]
              }
            ]
          ]
        ]
      }
    ],
    shortdef: ['shout, scream, cry', 'to be the latest fashion']
  },
  {
    meta: {
      id: 'harina',
      uuid: '42435927-716b-4668-8a2f-a79bba38ce0c',
      lang: 'es',
      sort: '2611296000',
      src: 'spanish',
      section: 'alpha',
      stems: ['harina', 'harina de ma\u00edz', 'ser harina de otro costal'],
      offensive: false
    },
    hwi: {
      hw: 'harina',
      prs: [
        {
          sound: {
            audio: 'harin01sp'
          }
        }
      ]
    },
    fl: 'feminine noun',
    def: [
      {
        sseq: [
          [
            [
              'sense',
              {
                sn: '1',
                dt: [['text', '{bc}{a_link|flour}']]
              }
            ]
          ],
          [
            [
              'sense',
              {
                sn: '2',
                vrs: [
                  {
                    va: 'harina de ma\u00edz'
                  }
                ],
                dt: [['text', '{bc}{a_link|cornmeal}']]
              }
            ]
          ],
          [
            [
              'sense',
              {
                sn: '3',
                vrs: [
                  {
                    va: 'ser harina de otro costal'
                  }
                ],
                dt: [['text', '{bc}to be a horse of a different color']]
              }
            ]
          ]
        ]
      }
    ],
    shortdef: ['flour', 'cornmeal', 'to be a horse of a different color']
  },
  {
    meta: {
      id: 'hogareno',
      uuid: 'e0d88555-c3bf-4a5d-b249-0db9be2b4f3a',
      lang: 'es',
      sort: '2611563000',
      src: 'spanish',
      section: 'alpha',
      stems: ['hogare\u00f1o', 'hogare\u00f1a', 'ser muy hogare\u00f1o'],
      offensive: false
    },
    hwi: {
      hw: 'hogare\u00f1o',
      prs: [
        {
          sound: {
            audio: 'hogar02sp'
          }
        }
      ]
    },
    ahws: [
      {
        hw: 'hogare\u00f1a',
        hwc: '-\u00f1a'
      }
    ],
    fl: 'adjective',
    def: [
      {
        sseq: [
          [
            [
              'sense',
              {
                sn: '1',
                dt: [['text', '{bc}{a_link|domestic}, {a_link|homey}']]
              }
            ]
          ],
          [
            [
              'sense',
              {
                sn: '2',
                vrs: [
                  {
                    va: 'ser muy hogare\u00f1o'
                  }
                ],
                dt: [['text', '{bc}to be a homebody']]
              }
            ]
          ]
        ]
      }
    ],
    shortdef: ['domestic, homey', 'to be a homebody']
  },
  {
    meta: {
      id: 'indiferente',
      uuid: '4ff567d7-2ebe-467c-b212-94a1d4a34442',
      lang: 'es',
      sort: '2612295000',
      src: 'spanish',
      section: 'alpha',
      stems: ['indiferente', 'ser indiferente'],
      offensive: false
    },
    hwi: {
      hw: 'indiferente',
      prs: [
        {
          sound: {
            audio: 'indif01sp'
          }
        }
      ]
    },
    fl: 'adjective',
    def: [
      {
        sseq: [
          [
            [
              'sense',
              {
                sn: '1',
                dt: [['text', '{bc}{a_link|indifferent}, {a_link|unconcerned}']]
              }
            ]
          ],
          [
            [
              'sense',
              {
                sn: '2',
                vrs: [
                  {
                    va: 'ser indiferente'
                  }
                ],
                dt: [
                  ['text', '{bc}to be of no concern '],
                  [
                    'vis',
                    [
                      {
                        t: 'me es indiferente',
                        tr: 'it doesn\u0027t matter to me'
                      }
                    ]
                  ]
                ]
              }
            ]
          ]
        ]
      }
    ],
    shortdef: ['indifferent, unconcerned', 'to be of no concern']
  },
  {
    meta: {
      id: 'llegar',
      uuid: '3618d261-4c57-45dc-bcf5-9f8251f58d27',
      lang: 'es',
      sort: '2613931000',
      src: 'spanish',
      section: 'alpha',
      stems: [
        'llegar',
        'llegar a/hasta',
        'llegar a',
        'llegar hasta',
        'llegar a ser'
      ],
      offensive: false
    },
    hwi: {
      hw: 'llegar',
      prs: [
        {
          sound: {
            audio: 'llega02sp'
          }
        }
      ]
    },
    fl: 'intransitive verb',
    def: [
      {
        sseq: [
          [
            [
              'sense',
              {
                sn: '1',
                dt: [
                  ['text', '{bc}to {a_link|arrive} '],
                  [
                    'vis',
                    [
                      {
                        t: 'llegar temprano/tarde',
                        tr: 'to arrive early/late'
                      },
                      {
                        t: 'llegu\u00e9 a Lisboa',
                        tr: 'I arrived in Lisbon'
                      },
                      {
                        t: 'llegu\u00e9 al hotel',
                        tr: 'I arrived at the hotel'
                      },
                      {
                        t: 'lleg\u00f3 hasta la frontera',
                        tr: 'he got as far as the border'
                      },
                      {
                        t: 'cuando llegue el momento',
                        tr: 'when the time comes'
                      },
                      {
                        t: 'va a llegar lejos',
                        tr: 'she\u0027s going to go far'
                      }
                    ]
                  ]
                ]
              }
            ]
          ],
          [
            [
              'sense',
              {
                sn: '2',
                dt: [
                  ['text', '{bc}to be enough '],
                  [
                    'vis',
                    [
                      {
                        t: 'no nos llega el sueldo para todo',
                        tr: 'we can\u0027t afford it all on our salary'
                      }
                    ]
                  ]
                ]
              }
            ]
          ],
          [
            [
              'sense',
              {
                sn: '3',
                vrs: [
                  {
                    va: 'llegar a/hasta',
                    vac: '~ a/hasta'
                  }
                ],
                dt: [
                  ['text', '{bc}to {a_link|reach} '],
                  [
                    'vis',
                    [
                      {
                        t: 'llega hasta el techo',
                        tr: 'it goes (all the way) up to the ceiling'
                      },
                      {
                        t: 'llegu\u00e9 hasta la p\u00e1gina 85',
                        tr: 'I got up to page 85, I got as far as page 85'
                      },
                      {
                        t: 'podr\u00eda llegar a los 35 grados',
                        tr: 'it could get up to 35 degrees'
                      }
                    ]
                  ]
                ]
              }
            ]
          ],
          [
            [
              'sense',
              {
                sn: '4',
                vrs: [
                  {
                    va: 'llegar a',
                    vac: '~ a'
                  }
                ],
                dt: [['text', '{bc}to {a_link|reach} (an agreement, etc.)']]
              }
            ]
          ],
          [
            [
              'sense',
              {
                sn: '5',
                vrs: [
                  {
                    va: 'llegar a',
                    vac: '~ a'
                  }
                ],
                dt: [
                  ['text', '{bc}to manage to '],
                  [
                    'vis',
                    [
                      {
                        t: 'lleg\u00f3 a terminar la novela',
                        tr: 'she managed to finish the novel'
                      }
                    ]
                  ]
                ]
              }
            ]
          ],
          [
            [
              'sense',
              {
                sn: '6',
                vrs: [
                  {
                    va: 'llegar a ser'
                  }
                ],
                dt: [
                  ['text', '{bc}to {a_link|become} '],
                  [
                    'vis',
                    [
                      {
                        t: 'lleg\u00f3 a ser presidente',
                        tr: 'he became President'
                      }
                    ]
                  ]
                ]
              }
            ]
          ]
        ]
      }
    ],
    suppl: {
      cjts: [
        {
          cjid: 'gppt',
          cjfs: ['llegando', 'llegado']
        },
        {
          cjid: 'pind',
          cjfs: [
            'llego',
            'llegas',
            'llega',
            'llegamos',
            'lleg\u00e1is',
            'llegan'
          ]
        },
        {
          cjid: 'pret',
          cjfs: [
            'llegaba',
            'llegabas',
            'llegaba',
            'lleg\u00e1bamos',
            'llegabais',
            'llegaban'
          ]
        },
        {
          cjid: 'pprf',
          cjfs: [
            'llegu\u00e9',
            'llegaste',
            'lleg\u00f3',
            'llegamos',
            'llegasteis',
            'llegaron'
          ]
        },
        {
          cjid: 'futr',
          cjfs: [
            'llegar\u00e9',
            'llegar\u00e1s',
            'llegar\u00e1',
            'llegaremos',
            'llegar\u00e9is',
            'llegar\u00e1n'
          ]
        },
        {
          cjid: 'cond',
          cjfs: [
            'llegar\u00eda',
            'llegar\u00edas',
            'llegar\u00eda',
            'llegar\u00edamos',
            'llegar\u00edais',
            'llegar\u00edan'
          ]
        },
        {
          cjid: 'psub',
          cjfs: [
            'llegue',
            'llegues',
            'llegue',
            'lleguemos',
            'llegu\u00e9is',
            'lleguen'
          ]
        },
        {
          cjid: 'pisb1',
          cjfs: [
            'llegara',
            'llegaras',
            'llegara',
            'lleg\u00e1ramos',
            'llegarais',
            'llegaran'
          ]
        },
        {
          cjid: 'pisb2',
          cjfs: [
            'llegase',
            'llegases',
            'llegase',
            'lleg\u00e1semos',
            'llegaseis',
            'llegasen'
          ]
        },
        {
          cjid: 'fsub',
          cjfs: [
            'llegare',
            'llegares',
            'llegare',
            'lleg\u00e1remos',
            'llegareis',
            'llegaren'
          ]
        },
        {
          cjid: 'ppci',
          cjfs: [
            'he llegado',
            'has llegado',
            'ha llegado',
            'hemos llegado',
            'hab\u00e9is llegado',
            'han llegado'
          ]
        },
        {
          cjid: 'ppsi',
          cjfs: [
            'hab\u00eda llegado',
            'hab\u00edas llegado',
            'hab\u00eda llegado',
            'hab\u00edamos llegado',
            'hab\u00edais llegado',
            'hab\u00edan llegado'
          ]
        },
        {
          cjid: 'pant',
          cjfs: [
            'hube llegado',
            'hubiste llegado',
            'hubo llegado',
            'hubimos llegado',
            'hubisteis llegado',
            'hubieron llegado'
          ]
        },
        {
          cjid: 'fpin',
          cjfs: [
            'habr\u00e9 llegado',
            'habr\u00e1s llegado',
            'habr\u00e1 llegado',
            'habremos llegado',
            'habr\u00e9is llegado',
            'habr\u00e1n llegado'
          ]
        },
        {
          cjid: 'cpef',
          cjfs: [
            'habr\u00eda llegado',
            'habr\u00edas llegado',
            'habr\u00eda llegado',
            'habr\u00edamos llegado',
            'habr\u00edais llegado',
            'habr\u00edan llegado'
          ]
        },
        {
          cjid: 'ppfs',
          cjfs: [
            'haya llegado',
            'hayas llegado',
            'haya llegado',
            'hayamos llegado',
            'hay\u00e1is llegado',
            'hayan llegado'
          ]
        },
        {
          cjid: 'ppss1',
          cjfs: [
            'hubiera llegado',
            'hubieras llegado',
            'hubiera llegado',
            'hubi\u00e9ramos llegado',
            'hubierais llegado',
            'hubieran llegado'
          ]
        },
        {
          cjid: 'ppss2',
          cjfs: [
            'hubiese llegado',
            'hubieses llegado',
            'hubiese llegado',
            'hubi\u00e9semos llegado',
            'hubieseis llegado',
            'hubiesen llegado'
          ]
        },
        {
          cjid: 'fpsb',
          cjfs: [
            'hubiere llegado',
            'hubieres llegado',
            'hubiere llegado',
            'hubi\u00e9remos llegado',
            'hubiereis llegado',
            'hubieren llegado'
          ]
        },
        {
          cjid: 'impf',
          cjfs: ['-', 'llega', 'llegue', 'lleguemos', 'llegad', 'lleguen']
        }
      ]
    },
    shortdef: ['to arrive', 'to be enough', 'to reach']
  }
];

export default ser;
